首日市况佳 商戶疑售冒牌公仔 維園年宵停電 熟食檔叫苦

有攤位擺出大量寵物小精靈公仔，售價介乎200至300元不等，記者發現該批公仔沒有任何標籤，例如百變怪造型的比卡超及傻鴨的外形和比例，並不如正版公仔般對稱，檔員表示該攤位的公仔均由內地廠房訂造，但未有正面回應是否正版。

另有大學生售賣A5尺寸的水樽，其外形及設計與澳洲品牌的「A5 memobottle」相似。攤位成員之一的林小姐解釋，團隊是基於內地廠房提供的水樽樣辦，印上自行構思的字句，認為水樽屬於二次創作。林續指新年「希望大家開開心心」，對於是否侵權「沒有想想太多」。

from 明報

垃圾

成班垃圾發錢寒賣老翻

年宵根本賣垃圾

林小姐就梗係開心啦

港女： 侵權梗係開心啦

左面條女

A5 memobottle™

年年海關都唔做野

班侵權撚咪年年出黎搵食lo

原來改過啲字就算二次創作